家屬委託內地律師盧思位料12港人案在元旦前後開庭 不排除在開庭當日宣判

12名港人涉嫌偷越邊境被內地人員拘捕，早前被移送鹽田區檢察院審查起訴。受其中一名港人家屬委託的內地律師盧思位估計，案件應該在明年元旦前後開庭，明年1月有審判決結果，不排除在開庭當日宣判。

盧思位表示，涉嫌偷越邊境罪的8名被告很可能面對拘役，即是在拘役所、看守所，而非監獄執行，期限會在6個月以下。若兩名涉嫌組織偷越邊境罪的被告罪成，估計將被判處兩年有期徒刑緩期三年執行，樂觀估計所有被告會在春節前全部被遣送回港，但如何在港執行兩人的緩刑，要視乎兩地能否對這種司法協作達成共識。

盧思位認為，考慮到內地與香港監獄在人權保護和囚犯待遇的巨大差異等因素，判處兩人緩刑是上上之策，相信承辦法官會仔細斟酌。若判處實刑，剩餘刑期在3個月內，由看守所代為執行，若超過3個月，則將被送往監獄服刑。他提到，本案涉及香港居民，不排除他們在一審判決後暫留內地10天，待檢察院沒有抗訴、被告沒有上訴後，再將被告遣送回港。

至於兩名未成年被告，盧思位表示，預計聽證結束後，檢察院會提出附加條件不起訴，相信他們很快會被送回香港。盧思位表示，法院一般有義務保障每名被告有兩名親屬旁聽，家屬可直接與法院聯繫，相信案件庭審直播可能性非常小。

推推

返嚟香港又點 香港個條罪隨時仲重

推